有關醫管局員工陣線晚上直播對會員信心之影響

先聲明 我有份參與罷工 同埋我會跟計劃參與聽日罷工

今日工會既表現實在令我有好多疑惑
1. 閉門會議

咁點解今日會有閉門會議出現 而先前無通知會員? 又無響會後向會員交代?

2. 態度唔認真 正確黎講 唔係完全戰時狀態 影響公眾觀感同會員信心
今日閉門會議 開完記者會 談判無進展係意料之內 我都擔心之後無plan 無方向 我想進一步了講情況 跟住係TG見到

我坐定定等夠鐘開live 一開就見到2位笑騎騎 心諗大家想輕鬆下 ok
但之後我見到個mc問

你答埋呢D無黎啦更既問題做乜? 揀問題條友係咪洗鳩你 主席又真係答wo
Excuse me? 會員既疑慮係呢D咩?
再者 公眾觀感都係一大問題 而呢點會造成會員壓力
我老母當初都叫我唔好罷 但係我解釋完都明白 由我無出聲 今日我同佢一齊睇Live 佢即刻話 嘩 呢2條友得唔得嫁 笑騎騎 好似無plan咁 見步行步 得唔得嫁
工會有冇牙力係睇俾唔俾到壓力HA 即係會員數目 正確D黎講係罷工會員數目而唔係入會會員數目
essential staff開始罷之後 係keep到2日7000 今日得番6400 呢到會唔會係信心危機? 如何keep到罷工會員數目或增加係你地要諗既野
我自己有二個建議
1. 增加罷工會員對工會既信心 罷工會員先係籌碼
主席再三強調工會有20000+會員 但實際投票得3500 出黎罷工得7000 無罷工好聽D就留係醫院服務 等罷工同事無後顧之憂 衰D講句 買27邊 好心做壞事 你知我知HA知
係個live上面 我聽到主席話律師團隊對秋後算帳既意見認為係咁 呢到用詞可唔可以firm D eg 有可信法律觀點 主席個語氣好似都唔多信咁 叫我點信
Ivan副主席用恥笑態度講HA HR未有guideline未有protocol 我明點解你要恥笑 但呢到可唔可以問下律師team有冇意見 有冇外國例子 有冇初步意見 有冇野可以限制HA HR
有幾點做幾好 矌工=/=罷工 叫同事唔好調假 再三強調 呢D幾好
2. 利用傳謀追擊 增加公眾對HA壓力
Live上面Ivan副主席都話HA有D敏感野唔講 呢D野唔該放俾傳謀追擊 唔好聽完就算 呢家醫護罷工有咁多人支持係因為罷工目的係幫大眾利益 而HA高層講既敏感野會唔會影響大眾呢? HA身為公營機構 有D咩秘密咁敏感?
3. 多D簡潔文宣
受眾應分公眾及會員 每日更新 對應番話題
好似呢家封關咁 封完之後仲多左大陸人落黎WO 點解唔可以整合埋一齊? 用簡潔數字 事實逐點擊破
每日定期update下有乜plan俾會員知想點 你地可以一早諗定 到時間先放出黎 呢家俾人感覺太無plan

Push

幫推
多謝樓主為香港付出咁多

推

香港人 可唔可以守護返醫護？
二月十 一齊罷

五六萬人工一個月既醫護為左全香港人，分分鐘連分工都冇埋，點解你地就唔撚肯再一次大三罷？工會幾時先會支援？

突然閉門會議，出嚟變左幫ha講說話去耍啲會員
中國式伎倆，大家明點解唔可以有大台啦

根本要求好一致、好清晰，只需要等到要求回應先復工，要發言可以通過聯合公開信去代表自己發言（好似連儂牆咁），唔需要用嚟做show嘅大台

咪係 唔知做乜鬼 明明之前閉門會議既例子都奶撚曬野 呢家又去去開閉門會議 都唔知想點

每次閉會會議一定會出現不信任 分化 之前咁多例子仲學唔精

可能一開始就好似民建聯b隊咁，等你地做可以受控制嘅反對派
大台不了

同埋HA入面有調WARD 搵rehab去acute OPD調上ward 非前線APN落番前線 萬惡SHS 加上今次罷工跟足程序 出Duty個陣清下O 呢幾招係可以短期頂到人手不足 所以工會要有一個Pro印象 有Plan 唔係玩玩下 只要Keep到罷工人數 再慢慢加罷工人數先有行落去

多謝樓主, 你地為香港人做左好多野

真 表達 公關有好多進步空間 唔係好識據理力爭 拋返個波比政府
同埋英文可以進步啲 尢其副主席

幫推

老老實實成個工會都學聯底
享受下過程好啦，咪旨意有成果
btw連登好多打手幫工會護航
趁而家夠夜好快手拋多d point吸正皮等打手冇位入
唔係聽朝就

謝謝樓主分享！

所以我咪問班友想點 佢仲要係揀出黎答 唉

確實令我覺得 你哋係咪認真想罷工封關…
好似佔中學聯 一撚樣…

會唔會到最後係伏…

唔怪得 當年睇到火滾

推上熱門

但係根據醫管嗰個數字我見到其實係上升緊㗎喎佢前幾日前兩日你哋一開始緊急嗰陣時就4200跟住四千四但係到咗今日就5000喇喎

同埋立場有報有啲醫生簽咗之後就 繼續返
工會唔會唔係幾準呢？ 定係更表問題？

問題我覺得佢係朝令夕改嗰種
始終都係第一次
strike方式同埋早已經好過 6月8月同埋11月

工會用google from簽到 入staff ID既 所以工會條數係最正常
HA應該用Duty睇 O唔計數 所以明明第3日罷工都係7000 但HA條數多左

問題黎啦 工會到現時都未完整交代過閉門會會議讀左乜 HA有乜敏感野

一鼓作氣，再而衰，三而竭 斷左道氣就聚唔番人心

本身大大聲講到一定唔閉門
點知轉個頭閉比你睇
本身已經係極大破壞互信既行為
昆得到呢到d小朋友
昆唔到醫護呢group高學歷人仕

其實真係唔明佢地閉門黎做乜鳩

[香港人，反抗] 要贏，必須升級至 全民三罷，甚至 全民勇武

無論係 勇武 或者 罷緊工 既手足 都捱唔到好耐

「我地以為一二一二係衝，點知人地一二一二係退既。」

「望返後面已經冇晒人。」

「如果佢話三罷，或者罷鐵、罷藍舖頭，講完你要真係做先得架。」

擺在面前有兩套方法，
其一是 全民有心理準備作正面衝突，
其二是 全民落實罷工

「但係好多人就係覺得，去到呢個樽頸唔知點做。其實佢心入面明明就知呢兩樣野。」

「希望大家唔好淨係識得講香港人反抗，反抗係做出嚟架，唔係你鳩噏架！」

「我地個個都有夢想架，我地個個都有啲野想做，但係，我地肯犧牲嗰啲野嚟上前線爭取啊！」

勇武 同 醫護 都唔係condom，
所有珍惜生命既香港人，
以及願意付出更多既抗爭者，
請你地加入呢次罷工！

對於全民勇武已經唔抱太大既希望，但係呢次武漢肺炎係一個發動罷工既大好機會
希望全香港人可以真正團結一次

推上熱門 加油

學聯班左膠 咁多年都係烏托邦式抗爭

但係我哋更加擔心應該係士氣問題。

推推推

本身無追開發生緊咩事... 睇完之後真係覺得醫護公會有待改善
加油啊香港帶頭嘅工會

【廣傳】今天只做一件事：撐醫護

你呢堆假設剩係計咗haea係可信
當然箭在弦上堅持工業行動永遠係最善手
只係萬一咁唔好彩反轉豬肚就

無計
Check check大果幾粒咩背景
職工盟 學聯 新同盟
大台已成立

push

所以呢家我希望工會做下野勉回會員信心 但尋晚個Live, FB, TG 我都未見有

那麼容許我好奇問一句假若真的有你最希望聽到的是什麼呢
最好嘅話可以打埋嗰一句完整句子出嚟
假設佢有解釋你嘅最理想嘅答案係乜嘢？
因為就算我覺得佢點講都好大機會會畀人帶風向

確實計劃 就算未有plan都吹個outline出黎呀 會員最驚咪係秋後算帳 但ivan副會長都講明ha hr冇guideline 唔識搞 呢到先發制人問律師問啦 hr guideline 係公開 contract term呢D搵律師幫手研究 ha都話你知唔識搞 ha hr咪又係hr 出面HR會點做先 僱佣條例又可以點玩 當初join都係見正正經經 有律師backup 之前出信攻ha hr要名又冇下文 大佬 haea呢家做埋香港新工會初號機 有民意 做爛左個頭 其他工會點搞

I dont know.

佢哋都係好新嘅工會人
出來做理事幾乎等於衝出來送頭
肯定有野做得唔好不過建議佢哋改善就好
唔好比太大語言壓力

出得信有一定會搞但係唔會咁快 下文一定會有但係冇兩日咁快㗎嘛
好似連登仔咁叫你即日罷工就即日走出醫院大門罷工咩。
你哋勒索同埋情緒勒索好辛苦㗎
step-by-step啦 又唔係搞手點知辛酸呢
初號機你諗呢樣嘢唔係諗怕做爛嗰頭
係要諗跟住可以點樣更加好
嗱聽日去醫管局大樓 肉身去過去企下之就再大啲事㗎喇 好過喺度打個嘴炮 陪下佢哋等佢哋唔使太孤獨

一齊去啦

agger 想知你地會員有冇方法反映翻映翻比主席

要檢討 要檢討 要檢討

辛苦你了巴打

Pish

推呢個

推，多謝樓主

push!

做爛左個頭 其他工會點搞

羅卓堯咪學聯仔

感受到醫護既壓力 辛苦晒🙏🏻多謝你地肯企出黎拎自己前途為香港人爭取 一定要支持醫護罷工

shit

push push!!

多謝樓主

係你地啲左膠光環撚先在乎政治打手風向
醫護連PPE都冇返乜撚野工 PPE仲緊要過封關
啲人講乜關你春事？點解要在乎？形象唔好？畫面唔靚？黑警係咪輸左？
香港人最鍾意眨低自己轟轟烈烈咁輸
咁鍾意形象 過唔到自己果關咪繼續做奴隸condom返工囉

唔通靠你咩坐係屋企覆下post又成功抗爭

唔通靠你咩一味人身攻擊零正面討論

呢到就係問題所在 聯合工會罷工中最有影響力係it 巴士 地鐵
個日記者會二個工會都講左難處
it唔同僱主 地鐵唔夠人
聯合行動目的係想加大影力 咁步伐應該一致 無理由錯開時間
呢家ha office開始一人一日只派一個口罩
某aed n95要一換一 呢點會唔會令未罷工同事加入?
ha而家買貨會唔會都係同政府一樣on9 出標出spec價低者得 私家都話冇罩唔返工 減service ha opd aed點頂？
呢到會唔會幫工會加籌碼？
如果今次投票5050 非大比數 工會有冇plan b?

PUSH

今日應該唔夠人投 尋日個Live做到咁 又冇Plan 又冇講閉門會議
個deadline一推再推
其實有冇考慮過停一停 聯合曬其他公會再行動?
又或者先講定一D聲明 set D deadline要HA跟
HA secret入面開始講PPE配給 限貨 唔合資格ward改建成isolation ward 唔理infection control 鳩抽NPA 呢D係爆煲既先兆 同埋唔合infection control咁抽NPA 如果個patient係中左既 癡早爆到一ward到係 會唔會用呢點切入?
我覺得HA 罷工 非罷工既關系 PPE好似下圖咁

Anyway 有冇plan B?

工會完全可以做好D

支持醫護
但係工會主席 on99 咁
爭取多啲人罷工好過傾咁多次啦
醫管局睇死你哋一爆就重回崗位
咁當然由得香港爆啦

搵呀學聯3子黎好過
起碼玩開政治

仲信左膠，真係抵撚你班垃圾死。

罷工嘅醫護盡快resign走人

14嗰次真係嬲到火屎
完全由贏變輸

推呢個
你自己有冇打算繼續罷工啊定SL定真係番去復工？
真心一句
你地而家乜裝備都冇，但又去復工真係等死

呢家唔無裝 係玩緊配級制
你見HA secrets開始爆出各種高層唔合理既要求
而呢堆要求係會加速爆發 同埋 加速消耗PPE存貨
呢家唔知HA係咪仲用招標制 價底者得 好似低能政府咁
工會會唔會就下一波PPE危機做準備呢?
私家個面都吹曬風話呢家無罩 Service會少左 隔日開拉長服務時間 唔知少左私家後 HA OPD又頂到幾耐呢
工會會唔會趁呢家考慮下一步呢

今日有新聞話得番一個月mask 其他ppe都無乜貨 工會有plan未？

其實工會只要宣佈無裝唔上都夠
然後平日同佢燒多D裝

其實會員想罷工可以主動向工會提出，香港人就係慣左等人搞，搞到咁上下又話人係大台，咁搞罷工一定要有大台架啦，既然你地係想罷落去，就聯合果3千人主動同工會講，要佢地支援你地

呢家就係講緊工會未俾到信心會員 佢地回應太慢 尋日先開個真會員TG
早幾日去左工會公海TG睇左陣 我見有部份人 唔知帶風向定真心膠 叫會員俾多D信心工會 咁我入工會參與罷工把撚咩
不過我見呢家工會好似做緊野 岩岩罷完工即刻有膠層叫人調AL不能復工 工會出左聲話跟進中 我希望佢跟進完會話俾會員知成果 唔係既話根本眾唔到信心
我見呢家工會有插緊旗既 插緊ppe/工作環境 但工會暫時好似未見有行動 唔知到時會點呢
我填左FORM等入TG 暫時2日都未入到
不過呢刻睇 工會仲未俾到信心我

我覺得入得工會首先要信佢幫到你先，佢地做得唔啱唔夠好可以俾意見，講返點做先幫到你地，唔係入左工會就外判晒俾佢地，大家都要參與